中大校長段崇智：大學不支持港獨 暫時沒看到學校阻撓言論自由

中大校長段崇智出席開學禮後被問到，如何處理校園內談及港獨議題。他強調，大學不支持港獨，但言論自由是核心價值，大家應和平理性，為自己言行負責。段崇智說，尤其就敏感議題，學校會與學生保持溝通，又說暫時沒有看到學校阻撓言論自由。

對於有學生凌晨在校園張貼一幅批評他的橫額時，被保安阻撓。段崇智說，據他了解，當時校園保安有跟學生溝通，最後校園內亦有掛上有關橫額。

至於他上任後有否與中聯辦見面，段崇智說作為香港的大學，會聽所有人意見，包括中聯辦、政府及學生等。他被追問中聯辦有何意見，他重申大學會聽各方意見，強調院校自主永不動搖。

張建宗：港獨沒空間 楊潤雄：校園內不應宣傳港獨

教育局局長楊潤雄回應有大學生在開學禮上談及港獨時說，在大學開學禮上無必要討論個人對港獨的看法，學生不應該在開學禮上談及港獨，學校裡沒有必要，亦不應該宣傳或討論港獨。

政務司司長張建宗表示，香港擁有言論自由，但港獨是沒有空間。

中大學生會會長籲學生勿習慣不公義 校長冀和平理性

中大學生會會長區倬僖在開學禮致辭時，提及去年中大出現「港獨」橫額的事件。他批評校方一方面強調政治中立，另一方卻譴責部份學生的政治取態，呼籲學生不要習慣不公義的事情，在必要時要以行動對抗。

中大校長段崇智強調，大學不支持港獨，但言論自由是核心價值，大家應和平理性，為自己言行負責。